【DQ朱凱廸】李慧琼：按決定可理解朱違反誓言 建制派不排除追究

欲參選元崗新村居民代表選舉的議會陣線立法會議員朱凱廸，遭選舉主任裁定他的提名無效，外界猜測他立法會議員的資格會否被挑戰。民建聯主席李慧琼今早(3日)接受電台訪問時表示，建制派不排除會追究朱有否違反誓言，禠奪他的立法會議員資格，但強調現階段未作討論，希望未來立法會可以和諧地完成餘下任期。

選舉主任決定DQ朱凱廸的主要理據，包括認為他「透過行使所謂和平主張港獨的權利為名，從而隱晦地確認了他支持獨立是香港人的一個選項」，以及提到他與香港眾志及劉小麗作出題為「主權在民、守護人權、捍衛自決未來的選擇」的共同聲明，當中表明支持香港獨立作為港人自決前途的一個選項等。
李慧琼出席商台節目時被問到，選舉主任的決定是否等於指控朱凱廸違背了立法會議員要擁護《基本法》的宣誓。她稱，朱凱迪於2016年當選及宣誓就任立法會議員後，出現新的變化，需要綜合地審視情況，並不能單指朱凱迪當時獲宣誓就任，就代表沒有問題。她續指，今屆立法會議員的宣誓太過份、「物極必反」，引起了社會甚至是國家極大的反彈，故引申出連串DQ事件。回望過去多屆立法會，若嚴謹地執行立法會議員宣誓要求，時任立法會議員梁國雄亦不符合宣誓要求，只是當時政府沒有選擇執法，而按今次選舉主任的決定，「可以理解」朱是違反誓言。

李慧琼又說，若要嚴謹地執行立法會議員宣誓要求，除了已被DQ的議員外，還有其他議員可能不符合宣誓要求。被問到律政司應否追究，她稱尊重律政司的決定，而建制派亦會視乎新的發展才作決定。

朱凱廸：若資源許可傾向提選舉呈請
朱凱廸再出席另一電台節目的表示，在考慮作選舉呈請一事上陷入兩難，他一方面既想釐清DQ的紅線，但又擔心透過司法程序，變相確立更差的情況。不過，他說若在資源許可的情況下，還是傾向提選舉呈請。至於下屆會否再參與村代表選舉，他指會再考慮，強調目標要清晰，手段亦要靈活。

焦土又贏

龍門任佢地搬
點解唔直接一国一制呢

又贏

真係屌你老母
一個咁細粒既公務員竟然可以揸住尚方寶劍

有一日，立法會得返保皇會點呢？

升職waiting list

遲啲換身份證都要你簽反港獨聲明
唔簽就DQ

係就好
我唔想做中國人

痴撚線

今屆立法會議員的宣誓太過份、「物極必反」

佢宣誓邊到有問題呀，仲唔叫律政司即刻入紙DQ佢

掉你過大灣區咋

焦土最想見到

違反基本法及釋法
支持彈劾DQ
(焦土)

焦土助攻

可唔可以申請司法覆核？

係囉，話人焦土嗰班又淨係識拎住個鍵盤吠

焦土大勝

所有責任都落哂係佢地度
日日出街都比人鬧

睇風向就睇風向啦

成班政治condom一朝得志

DQ埋佢啦，還掂都係，睇下幾時班人先醒覺

問問焦土派
佢哋話香港人會覺醒

焦土最多係唔投票,
但你飯民宜家做緊咩

快點，唔好拖拖拉拉扮晒一國兩制

無錯

快撚啲過埋23條拆撚埋個關口
加入被美帝制裁名單
遲早都仆街死長痛不如短痛

都唔係推，根本就係建制，所有香港事務都係建制

取消埋香港關係法喇，

是旦啦，反正Ｄ會關鍵缺席既人投佢把撚

做狗做到連門面公平都廢事搞
直接唔妥你就DQ
死全家啦李慧琼死共狗

個選舉主任之後就會升官發財

又屈焦土呀？
你隻五毛狗入得就入喎

我等睇香港班賤民點比共產黨同港奸碾碎
唔隊班垃圾入去尸位素餐 (讀屍, 我都係而家先知咁寫... 重以為係簡體) 反而送班狼狗入去.

成班傻仔真係聽話玩焦土 自己棄械比大陸屌到貼春袋.

家下共產黨大把理由剷除異忌, 重講到明自己係代表過半香港人.
香港澳門化加速, 再過一代再無純香港人. 全部比大陸仔大陸妹混種.

到時香港關唔關係法都 WFC
---------------
今人一般以為「尸」乃「屍」的簡體字，可以補充的是，「尸」本為繁體字，屍體的「屍」古借「尸」來表示，後來才加「死」為聲符分化出「屍」專門表示遺體。參見「屍」。

強烈建議李慧琼全力出擊：

DQ主任既決定可以駕禦香港法院

之後DQ主任可以做埋習近平身邊護法，睇穿侵侵彭斯個腦諗乜

尸位素餐同俾建制入去有咩分別

家下你咪睇到有咩分別囉

咁泛民諗住做咩抗DQ呀？

算唔算垂簾聽政

冇咗民主派幫佢地頂
都想睇下最後班友點樣自己受返

雖然唔覺得會發生

對咩? 對條毛?
一隻一隻比大陸踩碎, 睇撚到香港咁真係心都涼晒.
好快大陸就有晒理由全面控制香港, 本土香港人? 睇住一個一個女姦男殺啦

咁都係班愚昧既建制者造成
要怪就怪自己點解出世做香港人

你覺得大陸既人大有無受到?
佢地根本就唔係代表人民, 你覺得重有感覺?
係大陸未派人落黎前起多 D 音樂噴泉比仔女去英美澳加落地生根啦

好呀，唔追究正仆街冚家剷，全家日日俾狗屌

全力支持美國取消香港關係法，全力支持香港全面回歸

（ps美軍來了我帶路）

佢咪又係聽命中央人民政府

淘寶幾時免運費呀仆街?
快撚d 一國一制
我要食探魚、飲喜茶、食小楊生煎呀仆街

同祖国接軌，取消香港關係法

焦土

凡係網上／現實上，屌過中蟈／港共／６８９／７７７／任何港共官員，都被視為唔支持基本法，以後冇得投考何公職

你就想，掉你去新疆再教育營啊

而家好似已經同等關稅

選完DQ等你破埋產

逐個逐個咁整你

知道利害未

成件事係好痴撚線
但條友明知條友玩野都唔講大話又係愚昧d

賤制你夠薑就再玩盡d囉

到時全港攬炒

到時又會話回覆內容僅為成功參選屬權宜之計 非真心真誠擁護基本法

由DQ陳浩天開始已經預見今日

攬炒?
人地有錢落袋, 袋袋平安
係你地食晒屎姐
仲有傻仔諗攬炒

最賤做法係等朱生做剩一兩個月先DQ
一次過沒收翻D人工

升完職冇得去移民美國

不過英國佬歡迎你

呢次勁啦

如果我係建制

即刻彈核 heidi chu

如果泛民唔投贊成

就係隱晦支持港獨

全部都可以dq

下屆一個不留

2年啦乜期都過哂

dq3都無收番啦
係收番長毛

個思路OK喎

我支持佢彈劾啊
你愈搞呢D小動作 愈對下屆非建制有利

下屆剩留公民白鴿

笑撚死

畀我係李慧瓊就咁玩

第一條 DQ chu Heidi 玩大啲

第二啲泛民俾人踩上心口全部一齊辭職

第三有機會補選，安排啲人鎅票又焦土派有又剩

第四泛民冇曬啲議席，話係補選選民唾棄泛民 民主派不得人心